[Hehe]《與你相愛誰人勝出根本不要知》

「要走了？都這麼夜，不如在這裡睡。」
「不用了。」
「還會有下次嗎？」
他用淺笑回應，然後頭也不回就把門閉上。

不知不覺間，浮浮沉沉在這個圈子一年多的他，已經變了許多。

從前的他是個愛得死去活來的人，直來直往。他最恨人沒有手尾，愛與不愛，會或不會，所有疑慮，他都要問到底。

如今卻多了幾分世故和圓滑。

與其答是或否，不一個曖昧的微笑，更勝千言萬語。

沒頭沒尾在這樣的世界很常見；不過是貪一些快樂，又何必深究。

他凌晨三點才回到家，只有家裡這張床，才是適合他睡的床。明天是，星期日，他還可以懶懶地玩著手機。

「不了，咁樣做人好悶。」Billy傳送了一個短訊。

從前的他，最討厭是四處搵fun的人，認為自己再墮落也不會這樣。如今，他已成了當中的一份子。

所謂搵fun，就是hehe之間的約砲。

《春光乍洩》的黎耀輝說過：「一直以為我跟何寶榮不一樣，原來寂寞的時候，所有的人都一樣。」

他沒有得到任何回覆，這是正常不過的。三點，大部分人都睡了，他也慢慢的睡著。

下午二點三十四分，他醒來了，睡眼惺忪地打開手機，手機收到訊息回覆：

「廢話啦Billy，果啲又唔係有感情，有感情果啲，你又得唔到。」

Billy睜大眼睛回應：「收嗲啦！唔好拎埋啲史前嘅嘢嚟講？」

Billy當下清醒了不少，一番梳洗後，連早、午餐都不食，又慵懶地捲回被窩裡。

「大家知咩事啦。」對方的恥笑味依然很濃。

「過咗去好耐啦好冇？依家只係覺得佢面目可憎，果陣鬼捂眼only，ok?」

「: )」對方傳了一個微笑表情。

可惡。明知微笑更勝千言萬語。

Billy反了一下白眼，不打算再理會他：自己上上fb、ig還比較順心。

Billy算是半個出了櫃的人，雖然沒有明說，不過fb、ig follow的，滿滿都是member，明眼人一看就知。

他無意識地skip著各人的ig story，直到看到了一個認識的member和member友人的合照。他停下來看了看，應了一句：「你朋友幾靚仔。」

然後又繼續不耐煩地按著新的story。

「Oh I am a handsome guy in ur eyes? Thank you!」

Billy：「唔係你啦，你個fd呀...」

「Not me? : ( he look better then me?!」

Billy：「Sure la...差9999條街......」

「Lol I am his friend not him」

Billy：「下...？」他的腦袋一時之間轉不過來。

「I am that “handsome guy” from the beginning of the chat lol」

這下他才恍然大悟，原來一直和他對話的，都不是自己認識的那個朋友，而是朋友的朋友。

這下尷尬了。

「We have follow each other, why u never msg me?」

Billy：「I am shy...」Billy開始有一點緊張，因為其實Billy對他一點印象都沒有。

「You shouldn’t be! 」對方的個性倒是顯得活躍和風趣。

Billy故作友善：「Okok I will msg u and date u」

「Msg me don’t be shy」

「What do u like to do? Gym? I want a gym buddy actually maybe we can hang out」

「Our common friend don’t gym at all, I don’t have too much friends in hong kong」

對方一連打了三段，看起來很活躍的樣子。

Billy：「Ok ar, or u like hiking?」他隨便問問。

「I like ar」

Billy：「Let’s hike?」

「Gooddd」

Billy：「See whether him can go or not, we three can go together 」Billy在想第一次見面，如果有共同朋友，也會比較「保險」吧。

「Ok but quick, I just have a month stay in hongkong」對方顯得很急進。

Billy：「Okok no problem」

「Then I give back the phone to him, rmb find me」

雖然對方挺急進，不過只是反正見見面而已，他的樣子又不差，沒什麼好虧的。

從那天起，他們都保持對話。Billy知道了他叫 Teddy，雙子座，廿五歲，比自己少一歲，雙子座。在英國有穩定的生活和工作，一個月之後就會回去，想在香港認識多幾個朋友；在香港多看看，多玩玩，所以他才會看起來很急進的樣子。

Billy表示可以陪陪他，反正自己也是閒著，也沒想Fun不Fun，最近也Fun到悶了，就是想多認識個朋友。

而很多時候，所有的情感都是從朋友開始的。

pish

他們第一次的見面，是在兩天後，並不是去行山，而是看戲。

這天，他們兩人都剛好被家人放飛機，又在彼此的附近，於是二人約好，隨便看齣電影打發時間。

在商場看到的第一眼，大家都很靦腆。老練的Billy看到teddy的樣子，身材和聲線，都比想像中的好一些，笑的時候更有淺淺的酒窩。一時之間，Billy表現得很尷尬 ，反倒是teddy主動攀談，有說有笑，還顯得更自在一些。

Teddy主動地說：「睇之前我想去M記食個雪糕先。」

Billy正愁著這段等候看戲的時間做什麼好，便一口答應了。

排隊的人龍很長，他們邊聊邊等，慢慢化解了尷尬的氣氛。

Billy和Teddy津津有味地吃著雪糕，幾元的價錢，換到數倍的快樂；笑開的眼眉、唇邊的雪榚、豎起的耳朵、握住的戲飛，他們像是相識已久的友人。

這杯雪榚吃出莫名的滋味，吃到他們忘記了入場的時間。Teddy一看手機螢幕才驚覺遲到，他們一口咬掉不捨得食的雪糕筒，匆匆地跑去戲院，打算直衝進去，又被職員截住查票，十分狼狽。

網上圖片

他們靜靜地看著電影，Billy收起了平時故意會做的曖味小動作，一來是因爲他對這套電影有點興趣。

散場之後，他們一起去吃糖水，在路上聊著電影的各種枝節。

Teddy不經意說了一句：「由睇戲果陣到依家，一路都有陣好香嘅味，唔知係喺邊度傳出嚟。」

Billy靈機一觸，一下子鬨到teddy的身旁，故意接近他的身軀，防不勝防來一個肌膚之親：「你聞下睇下係咪我嚟？」

Teddy微微地湊過去，小心翼翼擋著了面，看似認真地嗅著。

Teddy好奇地問：「應該真係！點解嘅？你有搽香水？」

Billy答：「係呀，之前有排做GYM，硬係覺得身體有啲味，所以買咗香水黎噴。」

Teddy率直地說：「哦，幾好呀，感覺淡淡地，我幾鍾意。」

Billy若有所思：「係咩？我以為咁樣算係濃。」

G持

正評

糖水舖，卡位對坐。

Billy的桑寄生蓮子蛋茶和teddy的楊枝甘露。

Teddy：「你果個咩嚟？」

Billy：「桑寄生蓮子蛋茶。」

Teddy：「我可唔可以試一啖？」

Teddy用匙羹淺淺舀了Billy的桑寄生蓮子蛋茶，一口喝下去，他的面容有點扭曲。

Teddy：「哇，苦嘅！」

Billy：「係甘姐。」

Teddy：「我都係鐘意楊枝甘露多啲。」

Billy：「楊枝甘露聽講係幟哥改良發明架。」

Teddy疑惑地問：「幟哥？姐係邊個？」

Billy：「哦，你好少睇香港啲電視節目啦一定，幟哥名廚嚟，成日會喺啲飲食節目度出現。」

Teddy：「原來係咁，咁佢真係勁，因為真係好好食。」

Teddy滿足地吃著他的楊枝甘露。

已經很夜了。

billy一開始有打算過邀約teddy去奇怪的地方，但他最後決定，今天只想好好送他回家。

Billy：「等我送你去搭車啦。」

Teddy：「唔洗啦，我依邊好夜都有車，你住得仲遠，仲有冇車㗎？」

Billy：「唔怕啦，一早冇車，我送咗你先，一陣搭的士。」

Teddy：「依啲鐘數好難截的士。我幫你call uber喇！」

說完，他就真的用自己的手機，幫Billy安排了uber。

Billy：「反正冇咁快到，先送你搭巴士？」

Teddy停頓了一下：「唔洗啦，等我送咗你上車先。」

Teddy的遲疑讓Billy有一點不快；一副不想讓自己知道他住那裡的樣子，Teddy是在怕自己嗎？

Billy有點茫然，一時難以應對。

他們之間又出現相遇時一種尷尬氣氛，空氣中隱隱約約有一層淡淡的薄霧。

在等uber的時間，沒有對話，路上的行車聲，行人的踱步聲，小販的叫賣聲，點點滴滴；都彷彿意味著他們之間的距離再近，都似乎永遠互相無法觸碰和看清彼此。

車到了。

上車的一刻，Billy才打破沈默：「走先啦，多謝你幫我call uber，一陣Pay me俾返你？」

Teddy帶著他的酒窩笑笑：「唔洗啦，下次你請我食飯咪得，拜拜！」

才剛下車而已，teddy就傳來訊息：「咁夜先返到，快啲去沖涼休息啦。」

Billy知道uber下車，apps會有通知，只是沒想到他那麼快。

Billy：「多謝你部uber，你係咪返到去啦？」

Teddy：「係呀。」

Billy：「嗯。」

Teddy：「Sorry ar，我唔係有心唔俾你知道我住邊，只不過好似有啲奇怪。」

Billy：「明白，好正常姐，先第一次見。」

Teddy：「Anyway I got butterflies in my stomach today」

Billy：「？」

Teddy：「NOTHING，我指我諗我哋會做到好朋友。」

Billy：「朋友？」

Teddy：「Yes，因為我之後都要返去，所以會係朋友。」

Billy：「Yes, we will be good friends then」

Teddy：「Good」

Billy：「Goodnight Then」

Teddy：「早唞。」

Billy偷偷查了got butterflies in my stomach的意思。

got butterflies in my stomach是英文短語，意思指：
1)一個人因為緊張而七上八下的感覺
2)感到非常緊張和心慌，覺得坐立不安
3)內心小鹿亂撞。

他指的是哪個意思？會是小鹿亂撞嗎？

——那個像是曖昧的意思。

這夜Billy合起了眼，腦裡不自覺地浮現起teddy梨渦淺笑的樣子。

推

Lm

依幾日發燒頭痛所以冇更新，一陣或者聽日會繼續保持慢速更新，多謝各位巴打支持

小心身體

他們很快就再見面了，但依然不是行山。Billy和Teddy的common friend——-本來那位手機的主人Andy，邀約他們去bar。

作為三個hehe，理所當然是去gay bar。

「吓，你哋見咗一次㗎喇？咁早我知唔洗做晒中間人咁喇。」Andy吃了一驚。

於是他旁敲側擊，問他們第一次見面的經過。

Teddy嘗試一五一十地說起來，當然——那些比較曖味的情節都排除在外。每次說到那些位置時，teddy有好像有意無意地停頓了一下，不經意地和billy四目交投。

Andy很不是滋味，但billy倒是很開心，好幾次忍不住暗笑；因為憑teddy這些舉動，billy相信，要把teddy泡到手，絕不是一件難事。

Andy也不是傻的，看見他們二人的明來暗往，頓時感覺自己被排除在外。他只好苦笑幾下，似是生悶氣地喝著酒。

Teddy看出自己做得過火，就連忙安慰他：「冇啦，其實都係因為上次咁岩，就近約咗先見過姐。」，又連忙打了個眼色，示意billy幫忙。

Billy對於Andy是無感的，只是把他當成是普通朋友，心想：誰要理他，最好他快點離開，好讓自己和teddy可以摸摸酒杯底，談談心事，風花雪月，渡過一個浪漫的晚上。

不過回頭一想，Andy算是為自己製造了和Teddy相處的機會，Teddy也打足了眼色；於是Billy舉起酒杯，開口笑道：「做咩呀，你咪咁啦，一齊飲返杯！好冇？」

Andy異常地好哄，只是反了一下白眼，說了一句：「好啦！咁你哋唔好再有咩瞞住我啦！再有咩就講啦。」

說完便好像心滿意足地喝起來，重拾笑顏。

Billy一招就擺平了Andy，Teddy對他佩服不已；而其實Billy根本不明白，Andy到底有什麼好生氣。

關他屁事。

開幾個玩笑，談幾句近況，三人碰杯暢飲，的確喝得笑逐顏開。

可是Andy其實也心知肚明的，他感覺到Billy和Teddy之間，隱隱約約的關係。

現在的他，有著無法說明的心情，這個三人酒局的場面，對他來說，是強顏歡笑；他不知道他應該走，還是應該留。

因為，Andy喜歡Billy，從認識一開始就很喜歡了。

可惜的是，他早已明白這場酒局容不下他，只是他還未想走。

現在走的話，就意味著放棄了吧。

lm

Andy又喝了一口酒，看到Billy對著Teddy，眼眉擠成一條線地笑著。

他也跟著笑。

他又再喝了一小口酒，客套地和他們說，要去舞池玩，找找今晚的獵物，便離開了這三人的酒局。

轉眼間，他就在一副要起舞的姿勢下，伴隨著酒吧的音樂，漸漸地煙沒在人海當中。

Billy和Teddy就這樣看著他的消失在人群中，酒吧中彷佛只剩下音樂。

那時，在酒吧響起的音樂是林宥嘉翻唱的——突然想起你；那夜，Andy也許一邊聽著歌，一邊在舞池中央翩翩起舞。

我依兩日係度煲我們與惡的距離，所以更新速度十分緩慢，有鑑我之前出文速度太慢，之後依幾日會加速出文。

感謝我出得咁慢但依然入黎睇嘅讀者們

Btw我們與惡的距離真係好好睇，好耐無睇過咁好睇嘅電視劇，非常推薦大家去睇

Lm g持

仲要等幾耐

唔係唔寫嘛

Billy和Teddy相顧無言，大家又喝了一口酒。Billy先打破沈默說：「咁我哋兩個唯有慢慢飲。」

「你唔好好似佢咁去搵食，得返我一個人就悶死。」Billy玩著玩笑，終於都如願以償——二人世界。

Teddy淺笑，一直在喝，最後更喝得臉頰泛紅。

Billy悄悄地靠近他，摸了他的額頭，Teddy的身體微微發燙，Billy連忙問：「冇嘢呀嘛你？」

「冇事，可能飲多咗。我自己休息下就得......」

「我陪住你，你飲啖水先。他從自己的袋中拿出了一支水。」

Teddy喝了一小口說：「我唔得啦，我諗我要休息一下。」

「好，你休息啦，我睇住你。」

「Sorry，我有啲易醉，麻煩到你。」

Billy輕聲細語地說「得啦，你休息一下先啦。」

「嗯。」Teddy就這樣真的合上眼躺著。

Billy慢慢地、漸漸地靠過去，攏近他的頭，讓他伏在自己的肩膀睡去。

Teddy迷迷糊糊地擺動著手，喃喃說著：「唔洗啦⋯⋯」

Billy倒是把他揣得更緊，時間一久，Teddy就沒反抗了，真的好像睡了起來。

Billy俯視著teddy的面頰，看了很久很久，抿起雙唇，把自己的面靠過去，靠得很近很近。

整個酒吧好像只剩下彼此的呼吸聲。

Billy情不自禁地親了一下他的面頰，teddy緩緩地張開眼睛，讓billy吃了一驚。

Teddy睡眼惺忪地問：「你做緊......」

還未說完，billy望著Teddy泛紅的臉，似醉未醉，似睡未睡的樣子......忍不住親了下去，堵住了他的嘴。

軟綿綿的觸感。

Teddy退了一下，醒了不少，說：「喂你......」

Billy溫柔地摟著他的腰，又吻了下去。Teddy有一點抗拒，試圖拒絕和他的嘴唇接觸，可是每當他把面側過去、身體也想退後一點的時候，billy就又再摟得再緊一點。

Billy一直張開雙眼看著Teddy，看見Teddy的樣子不像很生氣，於是也變得大膽一些，吻了又吻。他多年的經驗告訴他，這是最好的做法。

來來回回了好幾分鐘，Teddy終於放棄抵抗，甚至乎逐少逐少地和應著Billy的吻。

下唇對上唇，手指扣手指，從身體上開始連結起來，舌頭上的來往、交融代替了言語，又或者這也是一種語言，反正都是用嘴巴來表達一些什麼。

他們身體也起了變化，再這樣下去......不過Teddy最後還是推開了Billy，「好啦，夠啦。」

Billy聽到這一句，本來紅紅的臉色頓時變得鐵青，就連生理反應也馬上消退，吞吞吐吐地說：「我係咪唔應該咁做......」

Teddy：「咁我又唔係咁嘅意思......」

這一來一回，實在讓Billy的心情像過山車似的，可是若你問他一句，他定會答你：他現在只想玩碰碰車......

Teddy整理好自己的衣衫，伸了一個懶腰，微微吟叫了一下：「呀......俾你搞到清醒咗好多。」

Billy聽到後遍體酥麻，可是又不知道應該做什麼，一個情場浪子，現在竟也成了個木頭。

他當然不是那種省油的燈，要是有機會，早就進一步了，但他看出Teddy對自己有了警戒心。

現在，他不敢妄動，甚至開始有點後悔，覺得自己剛才太衝動了。無事可做的他很自然地就灌起酒來。

Teddy看到他的舉動，吃吃地笑著：「你咪飲咁多，一陣又到你醉。」

Billy從不喝醉，但看到Teddy的笑臉，彷彿很真的醉了一點。

扯咗

可以唔洗扯。。。

離開酒吧的時候，Teddy說：「Andy真係唔知去咗邊......唔知係咪真係有收穫呢？話晒佢都唔差。」

也許是聽到Teddy讚美Andy而妒忌，Billy不知那來的勇氣，伸手拖住他，故作輕快地說：「我今晚都有收穫啦。」

Teddy目無表情地說：「係咩？」

沒有縮手。

Teddy只是低著頭，就這樣和Billy挽手穿過好幾個街口，直到來往的人開始多了起來，這才縮了手。

「唔好鍾意我，冇意思㗎，我好快會走㗎啦。」Teddy淡淡道，還是低著頭。

「咁咪趁你走之前，開心一下，唔得咩？」Billy想也不想就答了。

「如果我話唔得呢？」Teddy說話總是很淡然。

「咁至少我想我哋可以順其自然，順從自己嘅心意咁發展落去。」Billy說。

Teddy沒有回答，對話就在這裡擱置。

在分別的街口，Teddy捉住Billy進了一條暗巷，二話不說就吻了下去，一個很久很久的吻。

Billy在床上輾轉反側，滿腦子都是Teddy，閉起雙眼如是，張開雙眼更是如此。

雖然沒有做更多的事，今夜他卻比做了任何事都更快樂一些。

他摸摸嘴唇，莫名其妙地傻笑。

Billy打開了一個舊對話，上一個信息是對方的一個微笑：「: )」

Billy傳送信息：「A_A」

「咩？月經？又諗起個直仔？」對方這次回應得很快。

「唔係，係有新嘢......」Billy雖然沒有一五一十地說出來，但講了很多，嘴角笑意甜絲絲。

可是一想到Teddy的那句：

「唔好鍾意我，冇意思㗎，我好快會走㗎啦。」

他就笑得沒有那麼甜。

對方也沒有說些什麼，就靜靜地聽，一如既往地傳了一個「: )」過來。

「Fuck You!」朋友看戲的態度，讓Billy反白眼。

不過，這次對方沒有這樣就結束對話，而是傳了一條MV Link過來。

這晚，Billy就聽著這首歌，想著Teddy，驀然睡去。

俗世紛爭非議 存在太多怪事
與你相愛誰人勝出根本不要知

面對每天失意 問我生存意義
奉獻所有分享一輩子

穿梭的女子 統統不要知 只對你堅守意志
簡單的戒指 亦存在意義 習慣跟你無聲暗示
鬧市內風光轉眼變異 分開真的太易
殘酷世界盡處 爲你演說動人故事

花一生只想講愛情
貧窮尚且溫馨 都可使我高興
明日怎麽運程 仍能互相的適應
俗世花開與你做證

LM

那夜之後，Billy和Teddy的對話多帶了幾分曖味，讓billy小鹿亂撞——雖然他是一個情場浪子，但總是快來快去，像這樣溫馨的你你我我、每天早晨晚安的日常，對他來說，是另的一種滋味。

他們終於約定了在這個星期六的上午行山，本來也叫了Andy，可是他卻說有事忙去不了。

可是在行山前的一晚，他們又再先見了一次面。

Billy一直說想看復仇者聯盟4，難得不用OT，情願臨時一個人看，免得夜長夢多，遭人劇透。Teddy知道後，便說有空可以來陪他。

戲院裡，Billy趁著漆黑的環境偷偷牽起Teddy的手。

他是個marvel的愛好者，是連漫畫都會看完的那種；而Teddy則沒有特別的喜愛，只是想陪他看看而已，當然，來看看marvel英雄也不錯，尤其是Chris Evans的美國隊長和Tom Holland的蜘蛛俠。

Billy看得很投入，拖到有手汗都察覺不到；Teddy看著他這個渾然不知、聚精會神地望著螢幕的樣子，反而笑了起來：今夜的Billy——在他眼中，是一個大男孩。

Teddy換了一隻手，不再手心貼著手心，只是撫摸著他的手背，手和手保留一點的身體接觸；偶然Billy會主動伸手過來討手牽，Teddy也就讓他牽著。

Teddy看著電影又看著他，嘴角似是有著藏不住的笑意。三個小時的電影，他們二人的手就是這樣地來來回回。

這齣電影散場的燈開得很突然，意味他們的嬉鬧在毫無先兆下便要結束——他們還未有勇氣到可以在光亮之下展示他們的關係。

新讀者劉明

終於有

不過我都係更得好慢

這次沒有吃糖水，Teddy也終於讓Billy送他去搭車。

Teddy：「真係唔洗我幫你叫Uber？」

Billy：「唔洗呀，的士仲快。你快啲返去，陪咗我成晚，聽朝仲要同我行山。」

Teddy：「好啦咁，我走啦。」

Billy目送著他上車離開，一面春風得意的樣子。

傳來的一項信息。

「好耐冇見啦...最近好想要...邊日得閒......我等你」

是其中一個SP傳來的，這個SP的身材和樣子都是男神級數，在圈中有點名氣，但也出了名眼角高，唯獨是看上了Billy。其實Billy也不知他為什麼看上自己的，不過這個男神，的確是他遇過最好的盤。

Billy看著信息，客氣地回應他：「唔啦，sorry呀，我諗我可能搵到個伴。」

Billy已經確定了：他知道Teddy會走，那就在他走之前好好地談一場戀愛——也許，他說是也許，他們也Long D的機會吧......

多謝更得咁慢仍然會睇嘅讀者們

好感動

同時希望大家可以多啲關注6月9號會發生嘅事

無論點都好 我相信香港人都唔想香港變得更壞

所以 盡量做自己願意付出嘅事啦